[支爆沒事兒]支那銀保監會等接管包商銀行一年 因出現嚴重信用風險

人民銀行、銀保監會聯合公布，由於包商銀行出現嚴重信用風險，為保護存戶和其他客戶合法權益，銀保監會等有關方面即日起接管包商銀行一年。

公告指，包商銀行被接管後，人行、銀保監會和存款保險基金對個人儲蓄存款本息全額保障，個人存款自由等沒有變化，而各項存、貸、匯等業務不變，銀行卡照常使用。

包商銀行前身是內蒙古包頭市商業銀行，該行約一年前指會引入戰略投資者，主要股東或會變動，因此不公布2017年報告。